\documentclass[info]{ensrennesbeamer}
%\documentclass{beamer}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{pgfplots} 
\title{Réseau de neurones}
\date{15 mai 2018}

\author{Romain Ferrand  \and Marco Freire}
\newcommand\alertb[2]{\begin{alertblock}{#1}#2\end{alertblock}}
\newcommand\exampleb[2]{\begin{exampleblock}{#1}#2\end{exampleblock}}
\newcommand\newb[2]{\begin{block}{#1}#2\end{block}}
\newcommand {\framedgraphic}[2] {
    \begin{frame}{#1}
        \begin{center}
            \includegraphics[width=\textwidth,height=0.8\textheight,keepaspectratio]{#2}
        \end{center}
    \end{frame}
}

\begin{document}

\begin{frame}
  \titlepage
\end{frame}

\begin{frame}{Sommaire}
  \tableofcontents
\end{frame}

\section{Réseau de neurones}
\begin{frame}{Réseau de neurones}
\newb{Quelques propriétés}{
	\begin{itemize}
		\item Fonction universelle
		\item Ordre de grandeur du nombre de paramètres: $10^{3}$ 
			(voir $10^{6}$)
		\item Forme explicite inconnue
		\item Co-domaine non-convexe
	\end{itemize}
}
\alertb{Limites résultantes}{
	\begin{itemize}
		\item Pas de solution analytique possible
		\item Pas de méthodes du second ordre possibles (généralement)
	\end{itemize}
	}
\end{frame}
\subsection{Présentation du jeu de données: The Mnist Dataset}
\framedgraphic{Reconnaissance de chiffres manuscrits}
{figures/MnistExamples.png}

\section{Méthodes de descente du gradient}
\begin{frame}{Méthodes de descente du gradient}
\subsection{Descente de gradient stochastique}
\newb{Descente de gradient stochastique}{
Algorithme de mise à jour des paramètres:
\begin{align*}
	w_{t} &= w_{t-1} + \Delta w_{t}\\
	\Delta w_{t} &= -\gamma g_{t}
\end{align*}
où les $w_{t}$ sont les poids (paramètres), $g_{t}$ le gradient 
calculé à l'étape $t$ et $\gamma$ le taux d'apprentissage.
} 
\end{frame}
\begin{frame}{Méthodes de descente du gradient}
\subsection{Adadelta}
\newb{Adadelta}{
	\begin{itemize}
		\item Taux d'apprentissage dynamique par dimension
		\item Meilleure convergence
		\item Meilleure robustesse  
	\end{itemize}
	}
\newb{Quelques équations}{
	\begin{align*}
		E[g^{2}]_{t} &= pE[g^{2}]_{t-1}+(1-p)g_{t}^{2}\\
		E[\Delta w^{2}]_{t} &= pE[\Delta w^{2}]_{t-1}+(1-p)\Delta w^{2}\\
		E[g^{2}]_{0} &= 0 \quad E[\Delta w^{2}]_{0} = 0 \quad p \in ]0,1[\\
		\Delta w_{t} &= - \frac{\sqrt{E[\Delta w^{2}]_{t-1} + \epsilon}}
							{\sqrt{E[g^{2}]_{t} + \epsilon}}g_{t}
	\end{align*}
	}
	
\end{frame}
\subsection{Comparaisons}
\framedgraphic{SGD}{figures/digits_500_sig_sdg_lr_05.png}
\framedgraphic{Adadelta}{figures/digits_500_sig_adadelta_p_095_epsi_10-9_.png}
\section{Fonctions d'activation}
\begin{frame}{Sigmoid vs Relu}
\subsection{Sigmoid vs Relu}
\begin{center}
\begin{tikzpicture}
\begin{axis}[
	ymin=-0.1,
	ymax=1.1, 
	grid=major, 
	legend pos=north west,
]
%Below the red parabola is defined
\addplot [
    color=red,
]
{1/(1+e^(-x))};
\addlegendentry{Sigmoid: $\frac{1}{1+e^{-x}}$}
%Here the blue parabloa is defined
\addplot [
    color=blue,
    ]
    {max(0,x)};
\addlegendentry{Relu: $max(0,x)$}
 
\end{axis}
\end{tikzpicture}
\end{center}
\end{frame}
\subsection{Comparaisons}
\framedgraphic{Sigmoid sur SGD}{figures/digits_500_sig_sgd_lr_0001.png}
\framedgraphic{Relu sur SGD}{figures/digits_500_relu_sgd_lr_0001.png}

\section{Méthodes anti sur-apprentissage}

\begin{frame}{Régression de Ridge: weight decay}
\subsection{Régression de Ridge: weight decay}
\newb{Principe}{
Pour réduire l'\emph{overfitting} il existe des méthodes de régularisation:
il s'agit de minimiser la taille des coefficients en modifiant la fonction de coût.
\begin{align*}
	\widetilde{R}(\theta) = R(\theta) + \lambda * \sum_{w \in \theta}{w^2}
\end{align*}
où $\lambda$ est un coefficient fixé.
}
\end{frame}
\framedgraphic{Comparaison}{figures/digits_500_relu_SGD_lr_0001_WeightDecay_20_vs_NoReg.png}
\begin{frame}{Dropout}
\subsection{Dropout}
\newb{Principe}{
Une autre méthode pour limiter l'\emph{overfitting} est le \emph{dropout}:
à chaque mise à jour des poids, pour chaque \emph{hidden layer}, des poids
sont ignorés avec une probabilité de $1-p$.
}

On simule ainsi l'entraînement simultané de réseaux de neurones aléatoires,
dont la prédiction est obtenue en moyennant les prédictions individuelles de
chaque réseau.

Ce procédé augmente le temps de convergence du réseau de neurones.
\end{frame}
\framedgraphic{Comparaison}{figures/digits_500_sig_adadelta_p_095_epsi_10-9_drop_05_vs_nodrop.png}
\end{document}
